% !Mode:: "TeX:UTF-8"
% !TEX root = ..\main.tex
\chapter{冠状动脉切割几种方法的实质和实现}
\section{水平集方法}
水平集方法的原理和实现
\section{聚类方法}
聚类方法的原理和实现
\section{snake方法}
\subsection{snake模型}
1987年Kass等人提出动态轮廓模型\cite{kass1988snakes}，这个模型的提出主要是为了找数字图像中的
凸出轮廓，像物体的边界。动态轮廓模型被用于图像的切割和理解，也可以用于动态图像数据
的分析，例如运动跟踪。Kass等人\cite{kass1988snakes}的这篇文章给出了动态轮廓模型的基础，描述了蛇模型的基础等式。其他变种的蛇模型都是以
Kass的这个蛇模型为基础的。他的这个蛇模型也被称为经典蛇模型。
\subsubsection{蛇模型的参数化表示}
蛇模型被定义为能量最小化的样条，它的能量取决于它的形状和它在图像中的位置。蛇模型刚开始的时候形状和在图像中的
位置可以是任意的，然后演化成目标形状，移动到想要的位置和物体的边界或者边缘对齐。蛇模型的演化和移动受到最小化能量的内在趋势激活。当蛇模型和图像中目标物体的边界对齐时，它的能量达到局部最小值。

在\cite{kass1988snakes}中，蛇模型的参数化形式如下：
\begin{align}\label{eq:base_snake_parameter_representation}
	v(s) = [x(s),y(s)],s \in [0,1]
\end{align}

在上面公式中，$x(s),y(s)$是轮廓上各个点的$x,y$坐标，$s$代表弧长，$s$的范围是$[0,1]$。

曲线上每一点的移动，都是为了最小化蛇模型能量函数，它由三个能量成分组成：
\begin{align}\label{eq:base_snake_calculative_representation}
	E = \int_0^1E_{int}(v(s))+E_{image}(v(s))+E_{con}(v(s)) ds
\end{align}

在上面公式中，$E_{int}$代表内在能量，$E_{image}$代表图像能量，$E_{con}$代表外部能量。

\subsubsection{内部能量}
蛇模型每一点的内部能量按照如下方式定义
\begin{align}\label{eq:base_snake_calculative_internal_representation}
	E_{int} = \frac{1}{2}(\alpha|v^{'}(s)|^{2}+\beta|v^{''}(s)|^{2})
\end{align}

在上面公式中$v^{'}(s)=\frac{dv(s)}{ds}$定义了某点沿着切线方向的形变；公式$v^{''}(s)=\frac{d^{2}v(s)}{ds^{2}}$中的定义了某点处曲率的形变。
$\alpha,\beta$是权重系数，各自控制蛇模型的伸缩和弯曲。$\alpha$是伸缩系数，$\beta$是强直系数。






snake方法的原理和实现

学位论文基本结构包括前置部份、主体部份和结尾部份\footnote{测试脚注另起一章编号的变化}。
\section{前置部分包括}
\begin{enumerate}
	\item 封面
	\item 题名页
	\item 英文题名页（硕士可省略）
	\item 独创性声明（知识产权声明？）
	\item 勘误表（可根据需要）
	\item 致谢
	\item 序言或前沿（可根据需要）
	\item 摘要页
	\item 目次页
	\item 插图和附表清单（可根据需要）
	\item 缩写、符号清单、术语表（可根据需要）
\end{enumerate}
\section{主体部分}
\begin{enumerate}
	\item 引言（绪论）
	\item 正文
	\item 结论
\end{enumerate}
\section{结尾部分}
\begin{enumerate}
	\item 参考文献
	\item 附录(可根据需要)
	\item 索引(根据需要)
	\item 作者简历及在学期间所取得的科研成果
	\item 封底
\end{enumerate}
\chapter{基于hessian过滤器多尺度的搜索方法}
\section{原理介绍}
具体讲一下hessian矩阵的数学原理
\begin{table}[htb]
	\caption{文章字体设置效果}
	\label{tab:文章字体设置效果}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ccc}
			\toprule
					& 英文字体 & 中文字体  \\
			\midrule
			正文字体 & I can eat glass, it doesn't hurt me. & 我能吞下玻璃而不伤身体 \\
			\textbackslash textrm\{\} & \textrm{I can eat glass, it doesn't hurt me.} & \textrm{我能吞下玻璃而不伤身体} \\
			\textbackslash textsf\{\} & \textsf{I can eat glass.} & \textsf{我能吞下玻璃而不伤身体} \\
			\textbackslash texttt\{\} & \texttt{I can eat glass.} & \texttt{我能吞下玻璃而不伤身体} \\
			\textbackslash textbf\{\} & \textbf{I can eat glass.} & \textbf{我能吞下玻璃而不伤身体} \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

